港交所接獲大量投訴信 人臉辨識公司曠視科技上市聆訊仍未過關

被美國列入黑名單的「人臉辨識技術公司」曠視科技，消息指其上市申請仍未能順利通過上市聆訊，需要回答額外問題，包括有沒有充份披露有關美國制裁風險，公司需解釋相關疑慮，才能獲得上市批准。

因應人臉辨識技術在香港所引發的爭議，有網民近日發起「一人一信」活動，去信聯交所指控曠視科技可能違反上市規則。據了解，港交所（388）收到大量相關投訴信。

曠視科技昨日(21日)進行上市聆訊。

曠視科技上市之路一波三折，早前美國商務部把包括曠視科技等多間中國科技公司列入「黑名單」，指公司涉利用高科技監控新疆維吾爾族穆斯林。據《路透社》報道，名單發布後，曠視科技上市聯席保薦人之一的高盛表示，將會審視情况，決定是否繼續參與曠視的承銷工作。

行動有效

和你篤

往死裡打

Goldman sachs

推

港交所主席李小加在接受金融報章訪問中，炮轟戴志堅和紀利恆等人，稱他們就是港交所辦公室的毒瘤。

Nice

可惜一直無提新疆。

push